【逆權運動】紀錄急救隊的日與夜 護士無懼中槍上前線「救年輕人係我責任」

【逆權運動】紀錄急救隊的日與夜 護士無懼中槍上前線「救年輕人係我責任」

在反送中運動現場，總見到穿着反光衣和繫上紅十字章的急救員四處奔走，每當人群呼喚「First Aid」，就會第一時間衝到現場。我們上周日跟隨一隊義務急救員，一同經歷和平的維園集會，「Be Water」走到灣仔，遭到警方清場及施放催淚彈。我們遇到在集會現場中暑暈眩的老伯、推鐵馬跌倒扭傷肩膀的年輕人、因吸入催淚煙而情緒失控的男生，以及衝太前體力不支昏倒的示威者。

相關新聞：【逆權運動】本土短片勉勵港人 8.18再出來表達訴求

隊中有註冊護士，為保護年輕人而走出來；有前公立醫院員工，擔心市民不敢到急症室診症而延醫；有平日只是普通OL的女生，因721元朗事件的不公義而走得更前。他們認為不少前線示威者面對清場時，情緒幾近崩潰，因此急救員除了處理傷勢，也要照顧他們的心理狀況，否則崩潰後沒有能力繼續走，容易被警察拘捕。他們坦言，現時反光衣不再是「護身符」，至今已有最少六名前線醫護人員被拘捕。縱然與其他示威者一樣，面對受傷和被捕風險，但也一樣會走出來。「沒理由因為怕被拘捕就不出來，我們一定要抱住急救員的宗旨，以拯救生命為先。」

記者：洪慧冰
攝影：張洛晞
編輯：鄒仲安

相關新聞：【逆權運動】遊行被拒=禁足金鐘中環？倘逼爆維園 疏散需「搵路行」或經「禁地」

-----------------------------

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎 !
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9

即使有被捕和受傷風險，急救員仍緊守崗位，「一定要抱住我們的宗旨，以拯救生命為先。」

8月11日維園集會後，示威者走到灣仔，防暴警察於6時多清場及施放催淚彈。

布袋（化名）是前醫院管理局員工，擔心市民不敢到急症室診症而延醫，希望盡一分力援助他們。

阿明（化名）是註冊護士，為保護年輕人而走出來，「這是我作為一個護士的責任。」

CC（化名）是醫學院畢業生，但笑言自己現在只是普通OL，因721元朗事件的不公義而走得更前。

上一則
上一則
【短片】【翻舊帳】炮轟VAR唔一致 哥帥心中有「刺」重提歐聯出局之恨

【逆權運動】本土短片勉勵港人 8.18再出來表達訴求
【逆權運動】遊行被拒=禁足金鐘中環？倘逼爆維園 疏散需「搵路行」或經「禁地」
【逆權運動】戴口罩要做負壓呼吸 唞唔到氣先至夠安全
【逆權運動】N95口罩防到催淚彈? 專家教你神級過濾配搭
8.18 齊上齊落 WAI YUEN GIN
【逆權運動】廣州維權人士被寫保證書 10月前禁足香港
【逆權運動】青衣機鐵站連儂牆遭縱火
【逆權運動】FT引述香港建制派：「年輕人不應低估中共的無情」
【逆權運動】倫敦巴黎近2000人聲援反送中抗爭 親中示威者踩場喝罵
【逆權運動】BBC︰AI初創公司決定撤離香港 商家問︰香港還安全嗎？
【逆權運動】白宮聯署又再達標 要求華府就721元朗恐襲制裁港府
【逆權運動LIVE】雨來傘擋！民陣集會流水式人潮抵終審法院 隊尾已過北角舊皇都戲院
【逆權運動】魯比奧稱如武警鎮壓華府可制裁北京 直指中共藏富於港洗黑錢
【逆權運動】中國回應歐盟聲明 「外國無權干涉內政」
【逆權運動】黃之鋒不主張香港獨立 籲習近平與示威者對話
【逆權運動】中聯辦國徽去硬膠 西區警署掛網
【逆權運動】元朗白衣恐襲零起訴 鄭若驊「錄音機」：不評論
【逆權運動】巴黎反送中集會受騷擾 愛國人士「偉論」：待在家過自己生活就好
【逆權運動】「聲討黎智英」集會 20人響應到場拉橫額 「收工男」做指揮
【逆權運動】不滿港航撐警兼炒人 50地勤今請病假罷工佔全日四分一人手
【逆權運動】張建宗批示威者非真正愛港 波叔冀盡快「放錢入市民袋」
【逆權運動】拒答駐軍在港殺人是否合法 梁愛詩稱現時毋須頒佈緊急狀態
【逆權運動】武警深圳集結 體育場內繼續練習驅散示威者
【逆權運動】葵芳街坊「家無寧日」！克警濫放催淚煙 居民遭殃嚴重過敏
【逆權運動】內地團全部消失 皇崗口岸變清靜
【逆權運動】齊上齊落！黎智英現身維園：港人不會放棄
【逆權運動】逾百醫護聲援「爆眼」少女 黃任匡促高永文公開交代「彈珠論」
【陸續有嚟】周海媚為央視拍「接力守護香港」宣傳片 發表愛國愛港言論
【逆權運動】黃耀明促政府回應五大訴求：我一定會繼續出嚟
【逆權運動】政府擲191億無助息民憤 上街者：須徹查警隊濫權
【逆權運動】國泰空姐無懼白色恐怖赴維園集會：種種打壓化為抗爭動力
【逆權運動】街坊聲討克警射爆眼 港媽：5歲仔見到警察會驚
【逆權運動●不斷更新】人潮不斷 港島綫個別列車不停銅鑼灣天后炮台山站
【逆權運動】法政匯思歷任召集人齊集維園 李安然：真正破壞法治的是警方
【逆權運動】DSE學生無懼學業受影響撐罷課：而家講緊香港將來
【逆權運動】何韻詩赴「流水式」集會 與明哥同斥解放軍散播白色恐怖
【逆權運動】2部水炮車凌晨駛往港島戒備 可隨時出動對付示威者
【逆權運動】卓韻芝鬧爆警方濫發短訊：8.3集體毒殺市民，你們不發短訊？
【逆權運動】大批示威者冒雨步行去維園 英皇道現傘海無懼港鐵飛站
【逆權運動】「發夢女」偕「首遊母」做1日和理非 冀國際施援尋突破
【逆權運動●Fact check】政府聲明引用警隊服務意見調查 同期港大民研結果相反
【逆權運動●懶人包】克警可任闖私人地方拉人？Q&A拆解勿被誤導

冇佢地，班兄弟撐唔到咁耐
辛苦佢地！
6月都有俾佢地幫手洗身，除左係咁講多謝
都唔知點答謝佢地
希望今日佢地可以冇咁辛苦